msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-TW\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.1"
msgid "Acid rain?!"
msgstr "酸雨?!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.2"
msgid "oh! it hurts!"
msgstr "噢！好痛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.3"
msgid "This rain is nothing but trouble!"
msgstr "這雨無非就是麻煩！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_CALIFORNIAKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_CALIFORNIAKING"
msgid "Oops, trouble..."
msgstr "哎呀，麻煩了…"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION"
msgid "lightning! I like!"
msgstr "閃電！我喜歡!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_FROZENFURY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_FROZENFURY"
msgid "Brrr...hope this works."
msgstr "Brrr...希望這玩意有用."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_HYPERCOURAGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_HYPERCOURAGE"
msgid "I feel... my worries are lifted."
msgstr "我感覺……我的憂慮解除了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE"
msgid "After eating it, I felt like I gained 500 pounds"
msgstr "吃了它, 我感覺我胖了500斤"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW"
msgid "Temporarily, I no longer feel hungry"
msgstr "暫時的, 我不再感到飢餓了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK"
msgid "lightning! I like!"
msgstr "閃電！我喜歡!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_VETCURSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_VETCURSE"
msgid "Curse? I seem to get hungry more easily."
msgstr "詛咒? 我好像變得更容易餓了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_ELECTROCUTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_ELECTROCUTED"
msgid "Wow! I almost got an electric shock."
msgstr "哇哦！我差點觸電了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_INSULATED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_INSULATED"
msgid "Wow! I almost got an electric shock."
msgstr "哇哦！我差點觸電了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_CALIFORNIAKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_CALIFORNIAKING"
msgid "This experience will always haunt me."
msgstr "這段經歷將一直困擾著我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION"
msgid "Transformation time is over"
msgstr "變身時間結束了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_FROZENFURY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_FROZENFURY"
msgid "Ah, back to normal."
msgstr "啊，恢復正常了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_HYPERCOURAGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_HYPERCOURAGE"
msgid "It felt good while it lasted."
msgstr "持續的時候感覺很好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE"
msgid "Instantly I felt like I lost 500 pounds."
msgstr "瞬間我感覺我身上少了500公斤."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW"
msgid "My stomach is returning to normal digestion speed."
msgstr "我的胃正在恢復正常消化速度。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK"
msgid "Transformation time is over"
msgstr "變身時間結束了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_VETCURSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_VETCURSE"
msgid "It's over! The hunger curse is gone!"
msgstr "結束了! 飢餓詛咒消失了!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.1"
msgid "Looks like this lion has learned a new trick!"
msgstr "看來這頭獅子又學會新把戲了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.2"
msgid "I'm tired, the rumbling is getting louder and louder!"
msgstr "煩了，隆隆聲越來越厲害了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.3"
msgid "Watch your step, everyone!"
msgstr "大家小心腳下！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HARDCORE_RES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HARDCORE_RES"
msgid "You need my help! And your body..."
msgstr "你需要我的幫助！還有你的身體..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "aaaa, my nose feels so itchy"
msgstr "aaaa, 鼻子好癢"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah, the fresh air"
msgstr "啊，清新的空氣"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_PORTABLEBOAT_SINK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_PORTABLEBOAT_SINK"
msgid "We'd better find him and leave before this happens."
msgstr "我們最好在這件事發生之前找到趕快走."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID"
msgid "mouse?"
msgstr "老鼠?"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_OVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_OVER"
msgid "These are important materials! I think..."
msgstr "這些都是重要的材料！我認為..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_SPAWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_SPAWN"
msgid "Why now? !"
msgstr "為什麼現在？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_BURROWS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_BURROWS"
msgid "A mouse! Two mice! A bunch of rats!"
msgstr "一隻老鼠！兩隻老鼠！一群老鼠！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_FOOD.LEVEL_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_FOOD.LEVEL_1"
msgid "These expired foods seem to attract some unclean things."
msgstr "這些過期的食物似乎會引來一些不乾淨的東西."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_ITEMS.LEVEL_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_ITEMS.LEVEL_1"
msgid "What a mess! It’s time for a reckoning!"
msgstr "真是一團糟！是時候清算了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RNEFOG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RNEFOG"
msgid "There's something out there...something new..."
msgstr "外面有東西…有新東西…"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ROOTING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ROOTING"
msgid "Huh? It came out from under my feet!"
msgstr "啊? 從我腳下冒出來了!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_EATEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_EATEN"
msgid "You absolutely can't eat that stuff."
msgstr "絕對不能吃那玩意。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_INVENTORY_POP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_INVENTORY_POP"
msgid "Damn it, why is it on fire?"
msgstr "臥槽，怎麼著火了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "OMG! what happened."
msgstr "我的天啊！怎麼回事."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNOWSTORM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNOWSTORM"
msgid "aaaa, I don’t want to be buried in the snow!"
msgstr "aaaa, 我不想被雪埋了!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_TOADSTOOLED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_TOADSTOOLED"
msgid "Something ominous is stirring."
msgstr "一些不祥的事情在攪動"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_UM_NO_TORNADO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_UM_NO_TORNADO"
msgid "The air flow is very small now and there are no tornadoes around"
msgstr "現在氣流很小，周圍沒有龍捲風"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_WINONAGEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_WINONAGEN"
msgid ""I haven't gotten my 'putting rocks into machines' badge yet.""
msgstr "我還沒拿到『把石頭放進機器』徽章。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.CURSED_ITEM_EQUIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.CURSED_ITEM_EQUIP"
msgid "Ouch!"
msgstr "哎喲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.AIR_CONDITIONER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.AIR_CONDITIONER"
msgid "It is obviously made of very pungent toad skin, but it can actually filter out pollutants in the nearby air."
msgstr "它明明是用非常刺鼻的蛤蟆皮做的，但是居然能過濾掉附近空氣中的污染物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ALPHA_LIGHTNINGGOAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ALPHA_LIGHTNINGGOAT"
msgid "careful! very dangerous. It's... inherently electric."
msgstr "小心！很危險。它...天生帶電。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENTHOODEDTURF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENTHOODEDTURF"
msgid "Just put it back, it's of no use."
msgstr "鋪回去吧，沒什麼用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENT_AMULET_RED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENT_AMULET_RED"
msgid "No, for her, I won't"
msgstr "不，為了她，我不會的"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.APHID
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.APHID"
msgid "This swarm of aphids was eating the red shirts."
msgstr "這群蚜蟲啃食那些紅衫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMORLAVAE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMORLAVAE"
msgid "Why can't we be friends?"
msgstr "為什麼我們不能成為朋友？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "這個太酷了！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL_SHARDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL_SHARDS"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "這個太酷了！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_REED_UM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_REED_UM"
msgid "It's time to go to work in the fields."
msgstr "該下地干活了."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_SHARKSUIT_UM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_SHARKSUIT_UM"
msgid "It makes me feel like I'm at the top of the food chain."
msgstr "這讓我感覺自己是食物鏈頂端的人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BAGOFMARBLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BAGOFMARBLES"
msgid "I appreciate the sophistication of their designs."
msgstr "我欣賞他們設計的複雜性。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEAKBASHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEAKBASHER"
msgid "I put my beak on the stick. What should we do now?"
msgstr "我把喙放在棍子上。現在怎麼辦？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEARGERCLAW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEARGERCLAW"
msgid "The entire Eternal Continent was dug up."
msgstr "整個永恆大陸都挖了."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEEFALOWINGS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEEFALOWINGS"
msgid "I'll just eat the extra horns as pie."
msgstr "多餘的牛角，我直接吃派。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIEBOX
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIEBOX"
msgid "It looks like it belongs to the girl who played with fire. Please keep it safe for her."
msgstr "看起來是那個玩火的女孩的物品，幫她保管一下吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.ASHLEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.ASHLEY"
msgid "That teddy bear is moving!"
msgstr "那隻泰迪熊在動！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.GENERIC"
msgid "That teddy bear is moving!"
msgstr "那隻泰迪熊在動！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.ASHLEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.ASHLEY"
msgid "It's creepy and cute at the same time!"
msgstr "它既令人毛骨悚然又可愛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.GENERIC"
msgid "It's creepy and cute at the same time!"
msgstr "它既令人毛骨悚然又可愛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY"
msgid "Completely burnt."
msgstr "完全燒焦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY_BROKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY_BROKEN"
msgid "I didn't bring a sewing kit."
msgstr "我沒有帶針線包。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.BROKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.BROKEN"
msgid "I didn't bring a sewing kit."
msgstr "我沒有帶針線包。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.GENERIC"
msgid "Completely burnt."
msgstr "完全燒焦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BIGHT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BIGHT"
msgid "The consequences of the maker's intervention have been realized."
msgstr "製造者的干預，後果已經實現。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_ELECTRIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_ELECTRIC"
msgid "Is this right?"
msgstr "這才對嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_FIRE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_FIRE"
msgid "Is this right?"
msgstr "這才對嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_SLEEP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_SLEEP"
msgid "Is this right?"
msgstr "這才對嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_TOOTH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_TOOTH"
msgid "Is this right?"
msgstr "這才對嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPANCAKES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPANCAKES"
msgid "Can I have three servings?"
msgstr "我可以吃三份嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.FROZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.FROZE"
msgid "It froze and came out clean!"
msgstr "它凍住了，乾淨俐落！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.READY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.READY"
msgid "Wow! Everything here is big!"
msgstr "哇哦！這裡的一切都很大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.REGROWING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.REGROWING"
msgid "It will come back, right?"
msgstr "它會回來的，對嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEGEM_CRACKED"
msgid "Ah, this is so ugly"
msgstr "啊，這個好醜"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUE_MUSHED_ROOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUE_MUSHED_ROOM"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMBER_SLUDGE_KIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMBER_SLUDGE_KIT"
msgid "A softer pad for things that hit my boat."
msgstr "一個更柔軟的墊子，可以用來對付撞到我船的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER"
msgid "This should last long enough."
msgstr "這應該持續足夠長的時間。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER_KIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER_KIT"
msgid "Now we just need a ship for protection."
msgstr "現在我們只需要一艘船來保護。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_SLUDGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_SLUDGE"
msgid "It will bounce off anything that hits it."
msgstr "它會反彈任何擊中它的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOOK_RAIN_UM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOOK_RAIN_UM"
msgid "It tampered with the ballooning of local clouds."
msgstr "它篡改了當地雲層的氣球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUGZAPPER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUGZAPPER"
msgid "Snapped! Snapped! Snapped! Nasty bugs."
msgstr "啪！啪！啪！討厭的蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.GENERIC"
msgid "I love the cut of that bee arm."
msgstr "我喜歡那隻蜜蜂臂的剪裁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.HELD"
msgid "Buzz!"
msgstr "Buzz!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUSHCRAB
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUSHCRAB"
msgid "Ahhhh! How did it appear before me? !"
msgstr "啊啊啊！它是怎麼出現在我面前的？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CALIFORNIAKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CALIFORNIAKING"
msgid "Spicy soup, but it seems different from the one in California? . . ."
msgstr "胡辣湯，但好像跟在加州的不太一樣？ 。 。 。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CANNONBALL_SLUDGE_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CANNONBALL_SLUDGE_ITEM"
msgid "It still messes things up."
msgstr "它還是把事情搞砸了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_DON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_DON"
msgid "I can't see many words clearly. I can only recognize the words "Don't" and "Guide"."
msgstr "很多字都看不清楚捏，只能認出 不要 和 指引這兩個字。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_FREDDO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_FREDDO"
msgid "There is only the word "freedom" on it."
msgstr "上面只有自由兩個字。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_JAZZY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_JAZZY"
msgid "I can't appreciate jazz."
msgstr "爵士樂，我欣賞不來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLES_T_HORSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLES_T_HORSE"
msgid "Not a single gear in sight."
msgstr "看不到一個齒輪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLIEPHONOGRAPH_100
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLIEPHONOGRAPH_100"
msgid "How does this thing work without a power source?"
msgstr "這玩意沒有電源，怎麼運作的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.GENERIC"
msgid "I love the cut of that bee arm."
msgstr "我喜歡那隻蜜蜂臂的剪裁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.HELD"
msgid "Buzz!"
msgstr "Buzz!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CODEX_MANTRA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CODEX_MANTRA"
msgid "Would make a great bedtime story...for nightmares!"
msgstr "會成為一個很棒的睡前故事......用於噩夢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.COOKEDMONSTERSMALLMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.COOKEDMONSTERSMALLMEAT"
msgid "It still smells weird."
msgstr "它還是在散發著奇怪的氣味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CORNCAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CORNCAN"
msgid "Well, it has corn in it."
msgstr "嗯，裡面裝了玉米。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRABCLAW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRABCLAW"
msgid "It was full of rocks and no meat."
msgstr "裡面全是石頭，沒有肉."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL"
msgid "Kawaii, who is the cute little guy?"
msgstr "卡哇伊，誰是可愛的小傢伙？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL_BROKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL_BROKEN"
msgid "I'm going to fix it up and use it as a mini animal shelter."
msgstr "我要把它修好，當作迷你動物收容所。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTER_FIGGY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTER_FIGGY"
msgid "Cotton bug?"
msgstr "棉花蟲？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CURSED_ANTLER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CURSED_ANTLER"
msgid "That big guy came to me on his own, and he even lost to me.\n And the corner of it is a bit heavy."
msgstr "是那大傢伙自己找上門來的，而且還敗給了我。\n 還有它這個角，有點重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEERCLOPS_BARRIER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEERCLOPS_BARRIER"
msgid "let me out!"
msgstr "放我出去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEVILSFRUITCAKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEVILSFRUITCAKE"
msgid "Sweet and a little evil."
msgstr "甜的有點邪惡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DISEASECUREBOMB
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DISEASECUREBOMB"
msgid "It smells bad, but this oil can treat plant diseases without any side effects."
msgstr "很難聞，但是這個油可以給植物治病，還沒有副作用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DORMANT_RAIN_HORN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DORMANT_RAIN_HORN"
msgid "What's missing and doesn't work?"
msgstr "少了什麼, 不起作用？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DRIFTWOODFISHINGROD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DRIFTWOODFISHINGROD"
msgid "A more stable way to fish."
msgstr "一種更穩定的釣魚方式."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.EYEOFTERROR_MINI_ALLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.EYEOFTERROR_MINI_ALLY"
msgid "I started to feel uncomfortable."
msgstr "我開始感到不自在了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FEATHER_FROCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FEATHER_FROCK"
msgid "Think it must be!"
msgstr "思必得！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FISHMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FISHMEAT_DRIED"
msgid "Dried fish makes a delicious soup."
msgstr "大魚乾，熬湯很好喝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FLORAL_BANDAGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FLORAL_BANDAGE"
msgid "The medicinal properties of cactus flowers work well with ointments."
msgstr "仙人掌花的藥用特性與藥膏非常搭配。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FRUITBAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FRUITBAT"
msgid "Even uglier, a blueberry fruit bat."
msgstr "更醜了，一隻藍莓蝠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GASMASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GASMASK"
msgid "I can put this on to relieve my horrible allergies."
msgstr "我可以戴上這個來緩解這可怕的過敏症。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_BLUEBERRY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_BLUEBERRY"
msgid "Can it be made into blueberry jam?"
msgstr "可以做成藍莓醬嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE"
msgid "I've seen these giant red shirts from afar, but they don't look right?"
msgstr "我在老遠就看到這些巨大的紅衫了，但是它們看起來不太對勁？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_BIRDNEST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_BIRDNEST"
msgid "It didn't break when it fell? Σ(っ °Д °;)っ"
msgstr "掉下來居然沒摔碎？ Σ(っ °Д °;)っ"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_INFESTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_INFESTED"
msgid "This redshirt was infected by those pests and was slowly dying."
msgstr "這棵紅衫被那些害蟲感染了，正在慢慢死去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLACIALHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLACIALHOUND"
msgid "Someone cast ice magic on it."
msgstr "被人施加了寒冰魔法."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLASS_SCALES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLASS_SCALES"
msgid "It's radiant and quite sharp."
msgstr "光芒四射，而且相當銳利。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GORE_HORN_HAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GORE_HORN_HAT"
msgid "It turns shadows into speed!"
msgstr "它將陰影變成速度！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREENGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREENGEM_CRACKED"
msgid "This feels really light."
msgstr "這個感覺真的很輕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_MUSHED_ROOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_MUSHED_ROOM"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HARDSHELLTACOS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HARDSHELLTACOS"
msgid "More salad dressing?\n Ah, Chinese street food! How much I miss you...."
msgstr "再來點沙拉醬？\n 啊，中國的街頭小吃！我多麼想念你...."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HAT_RATMASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HAT_RATMASK"
msgid "I don't want to wear this mask, not at all."
msgstr "我不想戴上這個面具，一點都不想."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HONEY_LOG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HONEY_LOG"
msgid "Sweet, but a little too sweet."
msgstr "甜，但是有點甜過頭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDMOSS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDMOSS"
msgid "There seems to be moonlight on this piece of land?"
msgstr "這塊地皮上，好像有月光？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDTRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDTRAPDOOR"
msgid "There must be something dangerous hidden in here, like a spider."
msgstr "這裡面肯定藏了危險的東西，例如蜘蛛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDWIDOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDWIDOW"
msgid "A huge spider was in front of me, and my penis was shaking, as if it was trying to tell me something."
msgstr "一隻巨大的蜘蛛在我面前，我的雷切在抖動，好像在想告訴我什麼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODED_FERN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODED_FERN"
msgid "It can grow this big if there is sunlight on the ground."
msgstr "地面上有陽光，它可以長這麼大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOUNDIOUS_OBSERVIOUS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOUNDIOUS_OBSERVIOUS"
msgid "It's still alive!"
msgstr "它還活著！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ICEBOOMERANG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ICEBOOMERANG"
msgid "I should have worn gloves,"
msgstr "我應該戴著手套，"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KLAUS_AMULET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KLAUS_AMULET"
msgid "This is what "Santa Claus" uses for resurrection."
msgstr "這就是聖誕老公公復活用的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KNOOK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KNOOK"
msgid "This is so creepy!"
msgstr "這真是令人毛骨悚然！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVAE2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVAE2"
msgid "Does anyone have oven mitts? This is too hot!"
msgstr "誰有烤箱手套，這個太燙了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVASPIT_SLUDGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVASPIT_SLUDGE"
msgid "A pile of magma."
msgstr "一堆岩漿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LICELOAF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LICELOAF"
msgid "It tastes very crispy. Ate this in Sichuan, China."
msgstr "吃起來非常酥脆。在中國四川吃過這個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LIGHTNINGHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LIGHTNINGHOUND"
msgid "Gilded dog? Still charged..."
msgstr "鍍金的狗？還帶電..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUREPLAGUE_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUREPLAGUE_RAT"
msgid "I didn't want to look at it again, so I cut it up quickly."
msgstr "我不想再看它一眼，趕緊把它切了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUSH_ENTRANCE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUSH_ENTRANCE"
msgid "There was a very strong scent coming from below."
msgstr "從下面傳來一股非常濃烈的香味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MAGMAHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MAGMAHOUND"
msgid "A petrified dog? Its mouth is on fire!"
msgstr "一隻石化的狗？它嘴裡冒著火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARA_BOSS1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARA_BOSS1"
msgid "It doesn't belong here, well, it shouldn't exist anywhere."
msgstr "它不屬於這裡，呃，在哪裡都不應該存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARSH_GRASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARSH_GRASS"
msgid "There was no movement. It seemed safe there?"
msgstr "沒有任何動靜，看起來那裡面很安全？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MASTUPGRADE_WINDTURBINE_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MASTUPGRADE_WINDTURBINE_ITEM"
msgid "Perpetual motion machine, infinite loop"
msgstr "永動機，無限循環"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING"
msgid "Come on, the meat is dry!"
msgstr "來吧，肉已經乾了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN"
msgid "Forget about the rain! dry!"
msgstr "忘記下雨吧！乾燥！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN_NOTMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN_NOTMEAT"
msgid "Forget about the rain! dry!"
msgstr "忘記下雨吧！乾燥！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING_NOTMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING_NOTMEAT"
msgid "How long does it take to dry this thing? !"
msgstr "這東西要多久才能乾？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.GENERIC"
msgid "I want to hang some meat!"
msgstr "我想掛點肉！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER"
msgid "Danger! Don't touch it."
msgstr "危險！不要動它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER_BIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER_BIG"
msgid "Seduce the big-horned rhinoceros to hit this big rock."
msgstr "勾引那個大角犀牛去撞這個大石頭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOCK_DRAGONFLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOCK_DRAGONFLY"
msgid "This guy is looking for trouble on his own."
msgstr "這傢伙自己來找碴了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT"
msgid "It looks like it can only be used as bait and should never be eaten."
msgstr "看起來只能當誘餌，絕對不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT_DRIED"
msgid "emmm, I still can’t swallow it."
msgstr "emmm，我還是無法下口。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONGLASS_GEODE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONGLASS_GEODE"
msgid "Once charged glass breaks, it doesn't last long."
msgstr "帶電的玻璃一旦破裂就不會持續太久。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_DRAGONFLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_DRAGONFLY"
msgid "Ahhhh! ! what are you!"
msgstr "啊啊啊！ ！你是什​​麼東西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "這個太酷了！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS_RING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS_RING"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "這個太酷了！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE"
msgid "living glass block"
msgstr "活的玻璃塊"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE_RING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE_RING"
msgid "living glass block"
msgstr "活的玻璃塊"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOON_TEAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOON_TEAR"
msgid "This stone? Crying?"
msgstr "這塊石頭？在流淚？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOTHERGOOSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOTHERGOOSE"
msgid "A goose with antlers?"
msgstr "長著鹿角的鵝？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUSHROOMSPROUT_OVERWORLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUSHROOMSPROUT_OVERWORLD"
msgid "It appears to be using spores to pollute the air."
msgstr "它似乎正在使用孢子污染空氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUTATOR_TRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUTATOR_TRAPDOOR"
msgid "This seems to be for spiders to eat"
msgstr "這個好像是給蜘蛛吃的"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.NYMPH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.NYMPH"
msgid "It is spreading the plague to more trees."
msgstr "它正在將瘟疫傳播到更多的樹木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCEAN_SPEAKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCEAN_SPEAKER"
msgid "What the hell"
msgstr "什麼玩意"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_BEAK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_BEAK"
msgid "The Kraken's mouth spits out a strange liquid."
msgstr "克拉肯的嘴，它會吐出一種奇怪的液體。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE"
msgid "In Korea, some people like to eat it raw. Well, I don’t like it."
msgstr "在韓國，有些人喜歡生吃，呃，我不喜歡就是了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_COOKED"
msgid "I need some mustard."
msgstr "我需要一些芥末。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_EYE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_EYE"
msgid "Well, what can I do with this?"
msgstr "嗯，我能用這個做什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OPALPRECIOUSGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OPALPRECIOUSGEM_CRACKED"
msgid "it sparkles and is mesmerizing"
msgstr "它閃閃發光，令人著迷"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGEGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGEGEM_CRACKED"
msgid "It will make your fingers tingle."
msgstr "它會讓你的手指發麻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGE_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGE_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PALE_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PALE_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_PIPER_FLUTE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_PIPER_FLUTE"
msgid "If I play it, will it attract mice?"
msgstr "我演奏它，會引來老鼠嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_RAT"
msgid "Singers attract rats instead of people."
msgstr "賣唱的，引來的不是人而是老鼠."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGGUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGGUARD"
msgid "These pigs sure know how to have fun."
msgstr "這些豬確實知道如何玩得開心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGTORCH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGTORCH"
msgid "These pigs sure know how to have fun."
msgstr "這些豬確實知道如何玩得開心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PINK_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PINK_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PITCHERPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PITCHERPLANT"
msgid "Nepenthes, which preys on insects that have snared themselves in the area."
msgstr "豬籠草，它會捕食這附近自投羅網的蟲子"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PLAGUEMASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PLAGUEMASK"
msgid "Strange shape, seems to have been seen in some comics."
msgstr "奇怪的造型，好像在某本漫畫上看過。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITEDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITEDEN"
msgid "Stay away, this mite can cause severe allergy symptoms."
msgstr "離遠點，這種蟎蟲會引起強烈的過敏症狀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITES"
msgid "Ahhhhhhhhhh, stay away from me! ! ! ! ! !"
msgstr "啊啊啊啊啊啊啊，離我遠一點！ ！ ！ ！ ！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PORTABLEBOAT_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PORTABLEBOAT_ITEM"
msgid "Small, convenient, soft pontoon, but not safe"
msgstr "很小，方便，軟軟的浮船，但是不安全"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POWERCELL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POWERCELL"
msgid "Batteries, but where does the power come from?"
msgstr "電池，但是電哪裡來呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLEGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLEGEM_CRACKED"
msgid "Weird"
msgstr "詭異"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLE_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLE_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAIN_HORN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAIN_HORN"
msgid "My memory must be hazy. I thought this did something else."
msgstr "我的記憶一定很模糊。我以為這做了別的事。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISON"
msgid "Poison has a strong smell of almonds."
msgstr "毒藥，有一股強烈的杏仁味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISONBOTTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISONBOTTLE"
msgid "Poison has a strong smell of almonds."
msgstr "毒藥，有一股強烈的杏仁味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_TAIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_TAIL"
msgid "Ahhhh, I don’t want to touch this tail, it’s so disgusting."
msgstr "啊啊啊，我不想碰這個尾巴，好噁心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_WHIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_WHIP"
msgid "Whips made of rat tails, that's not a good idea...."
msgstr "老鼠的尾巴做成的鞭子, 這不是一個好主意...."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.REDGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.REDGEM_CRACKED"
msgid "So beautiful!"
msgstr "好漂亮呀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_MUSHED_ROOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_MUSHED_ROOM"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE"
msgid "They have to be cooked to taste."
msgstr "要把它們煮過才好吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICEPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICEPLANT"
msgid "WOW. Rice! Often seen in rural areas of China and Japan."
msgstr "WOW.水稻誒！在中國和日本的農村經常能看到。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE_COOKED"
msgid "It seemed a bit overcooked and a bit tough.\n I want to make it into rice balls, that would be delicious."
msgstr "有點煮過頭了好像，有點硬。\n 我想做成飯糰，那樣很好吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNEGHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNEGHOST"
msgid "Lonely ghost, what is it still complaining about?"
msgstr "孤魂野鬼，它還在怨念著什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNESKELETON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNESKELETON"
msgid "No, no, no, I don't want to dance with you."
msgstr "不不不, 我不想與你共舞."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROCKJAWLEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROCKJAWLEATHER"
msgid "What a beautiful fin."
msgstr "好漂亮的鰭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROSHIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROSHIP"
msgid "Resentment awakened it, and it looked like it was thirsty for blood. Run away, run away quickly, run away quickly."
msgstr "怨念喚醒了它，看起來很渴望鮮血，溜，趕緊溜，快溜."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SALTPACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SALTPACK"
msgid "Sprinkling salt grains on the snow lowers the melting point of the snow and makes it melt faster."
msgstr "把鹽粒撒在雪上，降低雪的融點，讓雪融化得更快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACE"
msgid "It can be used as bait, but not as food."
msgstr "它能用來當誘餌，但是不能當作食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACECOOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACECOOKED"
msgid "Even if I starve to death, I will not eat this."
msgstr "我就是餓死我也不會吃這個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCREECHER_TRINKET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCREECHER_TRINKET"
msgid "I don't see the use of this thing."
msgstr "我看不出來這玩意有什麼用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SEAFOODPAELLA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SEAFOODPAELLA"
msgid "I want another bowl!"
msgstr "我還要再來一碗！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_CROWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_CROWN"
msgid "I feel a little uncomfortable wearing it. . ."
msgstr "戴著它，我感覺有點不舒服。 。 。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_TELEPORTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_TELEPORTER"
msgid "A huge temptation? But sorry, I'm not interested in this kind of thing."
msgstr "巨大的誘惑？但不好意思，我對這種東西沒興趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHOCKWORM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHOCKWORM"
msgid "Is it as electric as Rachel? !"
msgstr "它和雷切一樣帶電？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHROOM_SKIN_FRAGMENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHROOM_SKIN_FRAGMENT"
msgid "It was useless and had a very pungent smell."
msgstr "毫無用處，還會散發出非常刺鼻的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIMPSALAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIMPSALAD"
msgid "Sometimes, you can also eat some vegetables to lose weight."
msgstr "有時候，也可以吃點蔬菜，減重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIREN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIREN_THRONE"
msgid "Oh see! a rock! one way or another."
msgstr "哦，看！一塊石頭！不管怎樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKELETONMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKELETONMEAT"
msgid "Throw it away quickly! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! !"
msgstr "趕緊扔掉！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLCHEST_CHILD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLCHEST_CHILD"
msgid "Can I get in there and try?"
msgstr "我可以鑽進去試試嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK"
msgid "Forget about sadness, fear for a moment..."
msgstr "暫時忘記悲傷, 恐懼......"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK_EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK_EMPTY"
msgid "The sadness and fear are back."
msgstr "悲傷, 恐懼又來回來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_FIRECRACKERS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_FIRECRACKERS"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_GOOP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_GOOP"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_HONEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_HONEY"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LAZY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LAZY"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LIMESTONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LIMESTONE"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONGLASS"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONROCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONROCK"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_OBSIDIAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_OBSIDIAN"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_RUBBER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_RUBBER"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SALT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SALT"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SHADOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SHADOW"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SLIME
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SLIME"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TAR"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TREMOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TREMOR"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_GNASHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_GNASHER"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_MATILDA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_MATILDA"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子彈要投擲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLOBBERLOBBER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLOBBERLOBBER"
msgid "A barbaric way to reduce anything to ash."
msgstr "一種將任何東西化為灰燼的野蠻方式。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE"
msgid "A smelly blob? What's the point of doing this?"
msgstr "一團有臭味的東西？我們弄這些有什麼用？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGESTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGESTACK"
msgid "Over time, the sludge has worn away the rock."
msgstr "隨著時間的推移，污泥已經磨損了岩石。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_CORK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_CORK"
msgid "This should speed up the processing of sludge."
msgstr "這應該可以加快處理污泥的速度。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_OIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_OIL"
msgid "ah? Sea mud oil?"
msgstr "啊？海泥油？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SMALLFISHMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SMALLFISHMEAT_DRIED"
msgid "Dried fish makes delicious soup."
msgstr "魚乾，熬湯很好喝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON"
msgid "Snapdragon, but why does it make the sound of a cow?"
msgstr "金魚草，但是它為什麼會發出牛的叫聲？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON_BUDDY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON_BUDDY"
msgid "It reminds me of Venus flytraps."
msgstr "它讓我想起來了捕蠅草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLE"
msgid "Haha, what a funny animal."
msgstr "哈哈，真是有趣的動物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLEBABY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLEBABY"
msgid "Haha, what a funny animal."
msgstr "哈哈，真是有趣的動物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLENEST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLENEST"
msgid "Turtle's damp nest"
msgstr "海龜的潮濕巢穴"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPLANT"
msgid "hentai development."
msgstr "hentai發育。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOTROAST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOTROAST"
msgid "Does Warby want to eat this?"
msgstr "沃比想吃這個嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWBALL_THROWABLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWBALL_THROWABLE"
msgid "Who wants to have a snowball fight?"
msgstr "有誰想打雪仗呀？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWCONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWCONE"
msgid "There is no smell at all, just pure snow."
msgstr "什麼味道都沒有，只是單純的雪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWGOGGLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWGOGGLES"
msgid "It keeps my head warm in a snowstorm and allows me to see the road ahead clearly."
msgstr "能讓我在暴風雪中保持頭部溫暖，還能看清前方的路。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWMONG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWMONG"
msgid "Let me just say, trouble is coming."
msgstr "我就說吧，麻煩來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWPILE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWPILE"
msgid "I need to get rid of this pile of snow quickly, or I'll be in trouble."
msgstr "我需要趕緊處理掉這堆雪，不然會有麻煩。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_BRINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_BRINE"
msgid "My mother is going to ask me to collect clothes."
msgstr "我媽媽要叫我去收衣服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_RUSTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_RUSTED"
msgid "My mother is going to ask me to collect clothes."
msgstr "我媽媽要叫我去收衣服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_SPECTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_SPECTER"
msgid "My mother is going to ask me to collect clothes."
msgstr "我媽媽要叫我去收衣服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPECTER_SHIPWRECK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPECTER_SHIPWRECK"
msgid "Everything will eventually be destroyed."
msgstr "一切終將毀滅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDERQUEENCORPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDERQUEENCORPSE"
msgid "How disgusting!"
msgstr "好噁心啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDER_TRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDER_TRAPDOOR"
msgid "Sit back and wait."
msgstr "守株待兔。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREHOUND"
msgid "It is colonized by fungi."
msgstr "它被真菌寄生了."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREPACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREPACK"
msgid "It's so dirty that I can't put items in it."
msgstr "好髒，不能把物品放在裡面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON"
msgid "Sorry, I don't drink"
msgstr "對不起，我不喝酒"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC"
msgid "There is no benefit to drinking this..."
msgstr "喝了這個沒有什麼好處…"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC_FANCY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC_FANCY"
msgid "Elegant, but there is no benefit from drinking it..."
msgstr "優雅，但是喝了一樣沒有好處…"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEAMEDHAMS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEAMEDHAMS"
msgid "hamburger!"
msgstr "漢堡!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER"
msgid "It can last a thousand years."
msgstr "它可以持續一千年。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER_ITEM"
msgid "We first need something to guide us through."
msgstr "我們首先需要一些東西來引導。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUFFED_PEEPER_POPPERS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUFFED_PEEPER_POPPERS"
msgid "Even the food is looking at me."
msgstr "連食物都在看我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUMPLING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUMPLING"
msgid "tree stump? Moving? He also beats people, damn it."
msgstr "樹樁？在動？還會打人，臥槽。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNGLASSES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNGLASSES"
msgid "Be cool and don't talk."
msgstr "很酷，不說話。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_BLUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_BLUE"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_GREEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_GREEN"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_ORANGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_ORANGE"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_PURPLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_PURPLE"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RAINBOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RAINBOW"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RANDOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RANDOM"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RED"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_YELLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_YELLOW"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到這個就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SWILSON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SWILSON"
msgid "Replicas, puppets, monster figures."
msgstr "複製品，傀儡，妖怪人形。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THEATERCORN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THEATERCORN"
msgid "If only we could have some movie shows to go with it."
msgstr "要是我們能有一些電影節目來配合就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THE_REAL_CHARLES_T_HORSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THE_REAL_CHARLES_T_HORSE"
msgid "Not a single gear in sight."
msgstr "看不到一個齒輪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TIDDLESTRANGER_RNE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TIDDLESTRANGER_RNE"
msgid "Who is coming?"
msgstr "來者何人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLING"
msgid "Some kind of parasite?"
msgstr "某種寄生蟲？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLINGSPAWNER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLINGSPAWNER"
msgid "Ugh, what a bad smell."
msgstr "噫，好難聞的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOOR"
msgid "There must be something dangerous hidden in here, like a spider."
msgstr "這裡面肯定藏了危險的東西，例如蜘蛛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOORGRASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOORGRASS"
msgid "There must be danger underneath."
msgstr "那下面一定藏著危險。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRINKET_WATHOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRINKET_WATHOM"
msgid "This is...a treasure? I think? Yeah? ?"
msgstr "這是……寶藏？我想？是嗎？ ？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_AMBER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_AMBER"
msgid "amber!"
msgstr "琥珀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ARMOR_PYRE_NETTLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ARMOR_PYRE_NETTLES"
msgid "It's hot when you get closer"
msgstr "貼近一點都是熱的"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷獵者設置的陷阱，但是這裡不像是用來捕獵的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_GOLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_GOLD"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷獵者設置的陷阱，但是這裡不像是用來捕獵的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_TOOTH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_TOOTH"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷獵者設置的陷阱，但是這裡不像是用來捕獵的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_OLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_OLD"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷獵者設置的陷阱，但是這裡不像是用來捕獵的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_BLOCKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_BLOCKER"
msgid "Can't deal with it head on."
msgstr "不能正面應對。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SEEKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SEEKER"
msgid "Fluffy and flying!"
msgstr "蓬鬆飛起來！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SHOOTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SHOOTER"
msgid "Fluffy and flying!"
msgstr "蓬鬆飛起來！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUN"
msgid "Wasp gun eh"
msgstr "胡蜂槍誒"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BLOWDART_PYRE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BLOWDART_PYRE"
msgid "ruthless. efficient."
msgstr "無情。有效。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BRINEISHMOSS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BRINEISHMOSS"
msgid "Moss, everywhere."
msgstr "苔蘚，到處都是。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_COALESCED_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_COALESCED_NIGHTMARE"
msgid "A more pure nightmare."
msgstr "更純粹的惡夢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DEVILED_EGGS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DEVILED_EGGS"
msgid "If I hadn't cooked it, what would have hatched?"
msgstr "如果我沒煮了它，那它會孵化出來什麼呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DREAMCATCHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DREAMCATCHER"
msgid "What color is the electronic sheep in your dream?"
msgstr "你夢中的電子羊是什麼顏色？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANG"
msgid "Magnets are not my specialty."
msgstr "磁鐵不是我的專長。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANGREEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANGREEL"
msgid "It looks unstable."
msgstr "它看起來不穩定。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG"
msgid "This is? Eggs that are half a year old? wrong."
msgstr "這是？放了半年的雞蛋？不對。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG_COOKED"
msgid "Purple yolk? ? ?"
msgstr "紫色的蛋黃？ ？ ？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_BEAK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_BEAK"
msgid "The Watchers want us to stay here."
msgstr "監視者想讓我們一直留在這裡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYE"
msgid "don't want"
msgstr "不要"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYETACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYETACLE"
msgid "We are not your food!"
msgstr "我們不是你的食物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_TENTACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_TENTACLE"
msgid "Weapons from the sea."
msgstr "來自海洋的武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_OPOSSUM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_OPOSSUM"
msgid "Will it be a good decoration? possible!"
msgstr "它會是一個很好的裝飾嗎？可能！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_RAT"
msgid "Will it be a good decoration? possible!"
msgstr "它會是一個很好的裝飾嗎？可能！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN"
msgid "Go, go quickly, don't go near it"
msgstr "走，快走，不要靠近它"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN_NIGHTMARE"
msgid "Go, go quickly, don't come near it."
msgstr "走，快走，不要靠近它."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PYRE_NETTLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PYRE_NETTLES"
msgid "Well, that one must be poisonous."
msgstr "好吧，那個肯定有毒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SAND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SAND"
msgid "A pile of fragments of coral reefs, shells, and quartz."
msgstr "一堆珊瑚礁、貝殼、石英的碎屑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SANDHILL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SANDHILL"
msgid "Just a small pile of sand."
msgstr "一小堆沙而已。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPION"
msgid "The scorpion, which is some sort of desert species, but bigger than what I saw in the book? !"
msgstr "蝎子，它是某種沙漠分類中的物種，但是比我在書中看到的還要大？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPIONHOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPIONHOLE"
msgid "Probably a scorpion's nest."
msgstr "估計是蝎子的巢穴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SMOLDER_SPORE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SMOLDER_SPORE"
msgid "I could slip by if I didn't dawdle."
msgstr "如果我不磨蹭的話，我可以溜過去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_TORNADO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_TORNADO"
msgid "The strong airflow gathered and formed this huge thing. Hurry and escape."
msgstr "強烈的氣流聚集起來，形成了這個龐然大物，趕緊溜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_WATERFALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_WATERFALL"
msgid "When you need a pair of rain boots, where are they?"
msgstr "當你需要一雙雨鞋時，它們在哪裡？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_BLOWGUN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_BLOWGUN"
msgid "Is this right?"
msgstr "這才對嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON"
msgid "Stabbing from a distance has never been easier."
msgstr "遠距離刺傷從未如此簡單。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOONREEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOONREEL"
msgid "This is a reel deal."
msgstr "這是捲軸交易。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON_HEAVY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON_HEAVY"
msgid "It's not as heavy as it looks."
msgstr "它沒有看起來那麼重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_PACKRAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_PACKRAT"
msgid "Even if you steal things, why do you still carry a bag?"
msgstr "偷東西就算了，怎麼還帶包包呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RAT"
msgid "Good guy, bigger than the rats in southern China."
msgstr "好傢伙，比中國南方的老鼠還大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATBURROW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATBURROW"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "這破地方沒有老鼠藥，也沒有除鼠專家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATHERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATHERD"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "這破地方沒有老鼠藥，也沒有除鼠專家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_TOAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_TOAD"
msgid "It looks very sick, but it doesn't seem to matter to it."
msgstr "它看起來病得很厲害，但是好像對它來說沒影響。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYBURROW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYBURROW"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "這破地方沒有老鼠藥，也沒有除鼠專家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYHOMEBURROW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYHOMEBURROW"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "這破地方沒有老鼠藥，也沒有除鼠專家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VAMPIREBAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VAMPIREBAT"
msgid "Step aside! I'm going to cut it in two."
msgstr "讓開！我要把它一刀兩斷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETERANSHRINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETERANSHRINE"
msgid "Skull, I'm so scared."
msgstr "頭骨，我好害怕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETSITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETSITEM"
msgid "A force I don't understand, darkness?"
msgstr "我不理解的一股力量，黑暗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERFRUIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERFRUIT"
msgid "Looks a bit like strawberries."
msgstr "看起來有點像草莓。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERJAM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERJAM"
msgid "Can this jam be made into toast?"
msgstr "這果醬，可以做吐司嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERWORM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERWORM"
msgid "There's something black flowing on it, what is it?"
msgstr "它身上流著黑黑的東西，是什麼東西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WALRUS_CAMP_SUMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WALRUS_CAMP_SUMMER"
msgid "It looked like someone had camped here, but I was sure the owner was definitely not friendly."
msgstr "看起來有人在這裡紮過營，但是我能確定它的主人絕對不友善。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATERMELON_LANTERN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATERMELON_LANTERN"
msgid "To be honest, I would rather cut it open and eat it."
msgstr "實不相瞞，我更想切開吃掉它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.ATTACKER"
msgid "%s Put your slingshot away."
msgstr "%s 把你的彈弓收起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.FIRESTARTER"
msgid "This is not a circus, %s?"
msgstr "這裡不是馬戲團，%s？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GENERIC"
msgid "%s seems no different from him."
msgstr "%s 似乎和他沒什麼兩樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GHOST"
msgid "Something bad happened to her."
msgstr "她遭遇了不幸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.MURDERER"
msgid "I need to hold my knife at all times."
msgstr "我需要時時握著我的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.REVIVER"
msgid "We can still cooperate, %s"
msgstr "我們還能合作，%s"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WEBBEDCREATURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WEBBEDCREATURE"
msgid "Needless to say, that big spider must have caught a lot of creatures."
msgstr "不用想，那隻大蜘蛛一定抓了很多生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD"
msgid "Plant it so it can grow."
msgstr "把它種下去吧，這樣它才能生長。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GENERIC"
msgid "Having never grown this plant, I don't know exactly what it needs, but it needs seeds."
msgstr "沒種過這種植物，我不知道它具體需要什麼，但是它需要種子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GROWING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GROWING"
msgid "That's it, a little more..."
msgstr "就是這樣，再多一些..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WICKER_TENTACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WICKER_TENTACLE"
msgid "It's going to be broken down."
msgstr "它要被分解了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSGRASP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSGRASP"
msgid "The claws of that big spider can slice open those cocoons."
msgstr "那隻大蜘蛛的爪子，可以劃開那些繭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSHEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSHEAD"
msgid "Ah ah ah, I don’t want to wear this, take it away quickly."
msgstr "啊啊啊，我不要戴上這個，快拿走。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.ATTACKER"
msgid "I think we need to keep some distance, I don't want you to bite me."
msgstr "我覺得我們需要保持一段距離，我不希望你咬我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.FIRESTARTER"
msgid "Damn it, this big rat knows how to use fire, he's really a genius."
msgstr "臥槽，這大耗子會用火，真成精了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GENERIC"
msgid "Not true? ? ?"
msgstr "不是真的吧？ ？ ？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GHOST"
msgid "Her spirit remains."
msgstr "她的靈魂依然存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.MURDERER"
msgid "Murderer."
msgstr "謀殺者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.REVIVER"
msgid "Hope you don't do anything weird."
msgstr "希望你不會做什麼怪事。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_HIGH_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_HIGH_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中國旅行的時候學過手工，應該可以應付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_LOW_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_LOW_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中國旅行的時候學過手工，應該可以應付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_CATAPULT_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_CATAPULT_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中國旅行的時候學過手工，應該可以應付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_SPOTLIGHT_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_SPOTLIGHT_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中國旅行的時候學過手工，應該可以應付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_TOOLBOX
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_TOOLBOX"
msgid "I wonder what kind of baubles and hickeys are inside."
msgstr "我想知道裡面是什麼樣的小玩意和吻痕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_UPGRADEKIT_ELECTRICAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_UPGRADEKIT_ELECTRICAL"
msgid "Let those devices increase work efficiency."
msgstr "讓那些設備提升工作效率。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.ATTACKER"
msgid "%s Violence will get you nowhere,"
msgstr "%s 暴力會讓你無路可走，"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.FIRESTARTER"
msgid "How could you do this?"
msgstr "你怎麼可以這樣？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GENERIC"
msgid "%s seems a little unfriendly."
msgstr "%s 好像有點不太友善。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GHOST"
msgid "Should we help %s? I'm not sure."
msgstr "我們應該幫助 %s嗎？我不太確定。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.MURDERER"
msgid "Don't make me draw my sword, %s!"
msgstr "別讓我拔刀，%s！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.REVIVER"
msgid "%s's motivations are a mystery."
msgstr "%s 的動機是個謎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIEGUN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIEGUN"
msgid "I learned marksmanship in Hawaii before."
msgstr "以前在夏威夷學過槍法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_CLOCK"
msgid "I can't open it."
msgstr "我無法打開它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_PIANO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_PIANO"
msgid "This is not the same as the piano in school..."
msgstr "這跟學校裡的鋼琴不太一樣...."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_WARDROBE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_WARDROBE"
msgid "Wait, how long has this been here?"
msgstr "等等，這已經在這裡多久了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WOODPECKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WOODPECKER"
msgid "I've seen them everywhere before on their migration trips!"
msgstr "我以前到處都看到他們出去遷徙旅行！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOWGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOWGEM_CRACKED"
msgid "It sparkles."
msgstr "它閃閃發光."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOW_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOW_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "嘔，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRY"
msgid "My mouth feels numb after eating this blueberry."
msgstr "這個藍莓吃完嘴有點麻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRYPARFAIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRYPARFAIT"
msgid "A mouth-numbing dessert."
msgstr "吃起來嘴巴有點麻的甜點。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DREADEYE_SPOOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DREADEYE_SPOOKED"
msgid "Hey! Don't sneak up on me like that!"
msgstr "嘿！別這樣偷襲我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.1"
msgid "Do you remember? The person you killed?"
msgstr "你還記得嗎? 那個被你害死的人?"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.2"
msgid "They must still be looking for you anxiously, right?"
msgstr "他們一定還在著急的找你吧?"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.3"
msgid "she will never come back"
msgstr "她再也不會回來了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.1"
msgid "No...want...come back...continue..."
msgstr "不……要……回來……繼續……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.2"
msgid "The contract...has been made..."
msgstr "契約……已定……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.3"
msgid "Bring...the skull..."
msgstr "帶來……頭骨……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.1"
msgid "Child...come...come closer..."
msgstr "小孩.....來……靠近一點…"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.2"
msgid "A challenge..."
msgstr "一個挑戰..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.3"
msgid "Curse...salvation...way out..."
msgstr "詛咒……拯救……出路……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.WEBBEDCREATURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.WEBBEDCREATURE"
msgid "I think I'll save it for later."
msgstr "我想是留著以後用吧。"

